中國空軍殲16搭殲20戰力有多驚人？

中評社北京3月2日電／中國空軍2月28日發布題為“殲-16飛來了，殲-20的好搭檔！”的宣傳片和殲-16戰機紀念封，展現中國空軍加快戰略轉型、推進練兵備戰的使命風采。這讓殲-16戰機與殲-20之間如何搭配成為外界關注的焦點。《環球時報》報道，接受記者採訪的中國軍事專家表示，殲-16與殲-20配合作戰，將充分發揮兩者優勢。

殲-20“好搭檔”受關注

“空軍發布”公布的宣傳片，展示了殲-16戰鬥機訓練演習畫面，並首次按照殲-20的好搭檔為其定位。這引發外界廣泛關注。台灣“中央社”3月1日報道稱，大陸殲-20隱形戰機在戰鬥中的最佳配搭機確定為殲-16戰機。報道稱，2017年7月，殲-16和殲-20戰機一同參加慶祝解放軍建軍90周年閱兵，以戰鬥姿態公開展示。“殲-16作為大陸國產新型戰機，與殲-20等戰機搭檔使用，形成制空、制海、制地作戰的強大功能組合。”

台媒文章稱，殲-20為大陸自行研製的四代機，具有隱形性能，殲-16為三代或三代半多用途戰機，可對空、對海和對地攻擊，目標包括戰艦和預警機等高價值目標。殲-20剛露面時，大陸媒體曾猜測其配搭機，包括殲-10以及仍在研製的殲-31等。直到去年底，有媒體報道稱，殲-20和殲-16搭檔飛行。據分析，殲-20和殲-16搭檔飛行，前者主要擔負制空任務，後者則擔負“踹門”，即直接攻擊空地海目標。

文章稱，殲-16裝備有源相控陣雷達，裝備的遠程導彈嚴重威脅美日先進驅逐艦。從目前媒體報道的數據看，殲-20和殲-16已部署在解放軍東部戰區，針對美日的態勢相當明顯。

殲-16和殲-20如何搭配

《環球時報》報道，一位不願透露姓名的中國軍事專家3月1日對記者表示，兩型戰機能夠搭檔的一個重要前提是兩者具有互補性。殲-20作為四代機，主要技戰術性能全面超過殲-16。不過，殲-16的掛載能力強，可以攜帶大型對地打擊彈藥和遠程空空導彈，而且是雙座戰鬥機，執行一些複雜對地打擊任務時更得心應手。當然，理論上殲-20在損失隱形性能的情況下以外掛方式也可以具備類似掛載能力，但是殲-20作為一款隱形戰機，飛行成本非常高，如果執行這類任務，代價高昂，有些得不償失。從這個角度看，兩者確實有一定互補性。

咪又係抄蘇聯D舊機，改個新D的名

緊係驚人
垃圾同垃圾一組

引擎問題 唔係好信得過

每秒可以殺左幾億生命

(五毛的精)

都唔明成日吹奏垃圾空軍做咩， 明明海軍唔打得都睇得， 最少個外形呃得下人

乜依加仲興用神風戰隊既咩